[← オブジェクトリファレンスに戻る](ObjectReferenceIndex)  

# loadChartFile
### 概要
- 譜面データ（もしくは譜面ファイル）を読み込み、[g_rootObj](obj-v0001-g_rootObj)を上書きする。
- g_rootObjを上書きする際、データマージされると問題のある場合（例えば、譜面ファイルが複数あって、譜面番号が同じ場合）は
一度譜面データをクリアしてから上書き処理を行う。

### 引数（括弧内はデフォルト値）

|引数|型|必須|指定内容|
|----|----|----|----|
|_scoreId|number|*|譜面番号|

### 返却値
- Promise&lt;any&gt;

### 関数の依存関係
- **loadChartFile**
  - [loadScript2](fnc-c0010-loadScript)

### 使用例
```javascript
// 非同期関数として定義
async function load(_scoreId){
    await loadChartFile(_scoreId); // 関数の前に`await`をつけて呼び出し
    getScoreDetailData(_scoreId); // 後続処理
    resetColorSetting(_scoreId);
    resetGaugeSetting(_scoreId);
}
```

## resetColorSetting / resetGaugeSetting
### 概要
- 譜面ファイル分割が有効な場合で、初期色設定もしくはゲージ個別設定が各個別の譜面ファイルに書かれていた場合、初期色設定とゲージ個別設定を再設定する処理を行う。

### 引数（括弧内はデフォルト値）

|引数|型|必須|指定内容|
|----|----|----|----|
|_scoreId|number|*|譜面番号|

### 返却値
- なし


## loadDos (旧関数)
- ver26.3.1まで使用していた関数。上記 loadChartFile と resetColorAndGauge の関数の役割を持っていた。  
ver26.4.0以降は loadChartFile と resetColorAndGauge に分離し、当関数及びreloadDos関数は廃止。

### 引数（括弧内はデフォルト値）

|引数|型|必須|指定内容|
|----|----|----|----|
|_afterFunc|function|*|処理後のコールバック関数|
|_scoreId|number|*|譜面番号|
|_cyclicFlg|boolean||再読込フラグ。譜面詳細情報取得用で、reloadDos関数を介して再帰的にloadDosを呼び出すときに使用する。|

### 返却値
- なし

### 関数の依存関係
- **loadDos**
  - [loadScript2](fnc-c0010-loadScript)
  - reloadDos
  - resetBaseColorList
  - resetCustomGauge
  - getGaugeSetting

### 使用例
```javascript
// loadDos呼び出し後、loadSettingJsを呼び出す
loadDos(_ => loadSettingJs(), 0);
```

### 更新履歴

|Version|変更内容|
|----|----|
|[v26.4.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v26.4.0)|・loadDos -> loadChartFile と resetColorAndGaugeに分離|
|[v26.3.1](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v26.3.1)|・[loadScript2](fnc-c0010-loadScript)導入に伴い、async function化|
|[v21.1.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v21.1.0)|・譜面分割時に個別のカスタムゲージリストを取得する処理を追加|
|[v21.0.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v21.0.0)|・譜面分割時に個別のカラーリストを取得する処理を追加|
|[v12.0.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v12.0.0)|・譜面番号、再読込フラグを追加|
|[v11.3.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v11.3.0)|・引数を見直し、後続処理を指定できるよう変更|
|[v8.5.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v8.5.0)|・譜面をファイル分割した場合に、譜面番号を常時固定するかどうかの設定を追加|
|[v7.7.0](https://github.com/cwtickle/danoniplus/releases/tag/v7.7.0)|・初回実装|